相機claim旅遊保一問

話說小弟幾日前去完旅行番黎
期間坐船出左一下海
一覺唔覺意一個細浪come 左上船搞到部機掂到啲海水(唔知有無入，反正操作正常)
好彩個陣笠緊件相機雨嬲
本身間保險公司係QBX QXE
想問下claim到既機會大唔大
係咪實報實銷
Sorry for 1999
第一次claim

我又想請教下 操作正常 , 唔知有無入水, 又有用套, 可以用咩理由 claim

手機一掂到就send CLS

套唔切成部機

要睇返份約包唔包
以前買MXXG, 自己跌爛左部相機都包90%維修費

最直接咪send email/打電話問返保險公司

反正操作正常

間野打極都打唔通

我部機之前比人撞跌左落地，操作出常，係有啲花同模式轉盤有少少窒。Sony check機後幫我換轉盤同快門，都照claim到，不過要比$200墊底(我MSIX)

點都淆淆地
想攞去清潔下

直接攞張單去claim就OK?

如困真係掂到海水都拎去check隱陣wor 操作正唔正常都好, D海水乾左仲會有鹽份留低呀巴打

啱呀
BTW窮丁
所以想claim保做

1）通知保險公司
2）比錢去檢查拎報價
3）拎左報價比保險公司confirm
4）confirm後確認索賠金額
5）比錢整機
6）拎到維修單據後比保險公司
7）等收支票

多謝師兄

檢查個舊錢有冇得claim

好似做travel claim條team 幾乎走哂

講返你，如果部機無壞，唔該返屋企瞓
如果有壞/懷疑有壞，拎個inspection report 同 repair quote 跟住上claim

然後等到2047

我成枝嘢爛咗無得整，佢係咪會當total loss賠

搭單問有冇邊個旅遊保險專門保相機或者對相機+鏡頭有高D賠償額?

睇過好多都係保財物 每件最多$2000左右 相對相機&鏡頭真係杯水車薪
下個禮拜去日本起碼帶2機3鏡

我都想知 三月去

保險公司要求客人證明部機係旅行中受損, 如果唔係鬼知你係咪返到香港至整壞. 而維修費要攞去公證行度check ， 但你部機又無壞claim d 乜

大把人CLAIM鬼數啦

上次去旅行跌左部機落地, 個殼花左同崩左少少
全部claim左足, 大概~900蚊, 佢只係叫我俾機票登機證個D做ref

我係檢查250，整機千幾，夾埋只係比$200墊底

最緊要係原廠張報價單，夠爛維修唔到就total loss，不過睇你支鏡有幾貴